## Mise en place Angular

Instruction "get started" sur le site => angular.io/cli

[cli] => command line int ligne de commande qui vont mettre a jour angular et qui permet de creer les modules , les conpoments ect...

- **Installer Angular**
````
npm install -g @angular/cli
````
[-g ] => peut être installer dans le terminal de l'ordi ou sur webstorm
 
**Pour verifier que tout fonctionne**

````
ng --version 

````
[ng ] => nom de la commande Angular

[pwd] permet de savoir ou l'on se trouve 

[ls -la] => permet d'avoir la liste de tous les dossiers

(on cherche webStormProject dans la liste des dossiers)

 [cd webStormProject] => l'emplacement dans lequel on va stocker le nouveau projet.




-----------------------------------------------------------------------------------

- **Webstorm**

page d'acc

=> open project

=> choisir webstormProject

=> choisir le dossier creer dans le terminal du pc

-------------------------------------------------------------------------------------
- **Linker le projet avec git**

[shift + command + K] => pusher

[define remote] =>  definie a quel partie de git on va se connecter

_copier le lien url du nouveau projet gitlab puis pusher ._

